讀BU、LingU 歷史嘅入一入嚟

小弟家陣係non-ugc大學sosci year2。讀緊果科真心冇乜興趣，亦讀得好唔開心。但就係日日鍾意讀歷史。但我間u有冇得讀歷史。

所以我想問
1.有冇可能tran到bu/ LingU歷史係？
2.如果係使唔使從year 1 讀起？
3.同埋係唔係全英文教學？
4.讀嘅嘢會唔會偏重中史？

🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

1.Lingu係tran到 但要成績好
2.會視乎課程係咪可以銜接到去決定由咩year讀起
3.主要都係英文教學 但有冇個別lecturer用其他語言就唔知
4.唔係嗰個系 唔清楚

BU我見過嘅都係tran到social science yr 1
因為yr 2先開始揀科
而nonju都係direct yr 3
目前我無乜見過有人係yr 2直入social science入面嘅科
因為BU好多通識科

1. 睇成績 LingU會較易
2. 成績好有機會可以direct year 2, 3會再難啲
3. 基本上唔係中史course都會係英文 LingU會比BU再多啲
4. 兩間都唔係出名中史 BU會多LingU少少

好似BU教我同埋寫都會用中文？同埋BU有樣嘢最唔好就係要讀普通話。

小弟今個sem應該都唔過3，咁應該都tram唔到?
不過小弟真係對讀歷史悠久熱誠！

文科社科cgpa 唔過3就算啦
即使cgpa3.0都未必有offer啦
起碼要cgpa3.2以上
要有心理準備囉
俾錢當買過機會

Push

BU歷史嘅course好多用中文教（中國史、史學史、共產史），core major嚟講中史算幾多，但如果你話好深入讀上古史、中古史嗰啲就係major elective嚟。如果你本身可能冇乜中國史底嘅都唔需要太擔心。

BU歷史好似收好高

ching冇3就forget it 啦
tran U至少3中啦